Er was geen herstellende Miss Taylor - en ook geen grote kans op ophouden medelijden met haar; maar een paar weken bracht wat verlichting voor Mr. Woodhouse.
De complimenten van zijn buren waren voorbij; hij werd niet langer geplaagd door verlangd worden naar vreugde van zo'n treurige gebeurtenis; en de bruidstaart, die was een grote nood voor hem geweest, was alles opeten.
Zijn eigen maag kon niets rijks dragen, en hij kon nooit geloven dat andere mensen zouden zijn anders dan hijzelf.
Wat voor hem onheilig was, beschouwde hij als ongeschikt voor elk lichaam; en hij had daarom ernstig getracht hen te ontmoedigen van het hebben van een bruidstaart helemaal, en toen dat tevergeefs bleek, als probeerde ernstig te voorkomen dat een lichaam het at.
Hij was bij de de moeite van het raadplegen van de heer Perry, de apotheker, over het onderwerp.
